遠距工作、學生停課 網路吃緊！Netflix歐洲降速25%！

歐洲支那肺炎疫情嚴重，許多企業要求員工遠距工作，更有眾多學生停課，網路頻寬需求大增。Netflix執行長哈斯廷斯（Reed Hastings）與歐盟數位政策專員布萊登（Thierry Breton）商討後於19日宣布，將降低歐洲串流速率25%。

Netflix發言人在聲明中表示，「Netflix決定開始降低歐洲串流速度30天。我們預估這將會減少Netflix在歐洲網絡流量的25%，但Netflix會同時確保提供會員優質服務」。

The Verge報導，Netflix自2011年來便為了讓平台在低頻寬區域串流穩定而推出不同方法。Netflix早已使用一種可以根據可用頻寬自動調整串流影片品質的自動調節串流工具。

Netflix與全球網路服務供應商在網路管理上合作，Netflix會決定何種串流品質對收視者最好，確保不會發生緩衝狀況。如果頻寬低，影片將會自動降低解析度。不過，若每個人都同時使用高頻寬，則不能保證HD和4K品質。

布萊登18日在推特上表示，「與Netflix執行長哈斯廷斯有了重要的電話通話。為了對抗支那肺炎，我們要待在家裡。遠距工作有助於防疫，不過基礎設施可能吃緊。為了確保大家都可以使用網路，我們應該轉換到標準畫質，HD不是必要」。

Netflix降低串流速率之際，市調公司尼爾森（Nielsen）估計，在支那肺炎疫情持續下，民眾待在家中可能導致內容觀賞量增加將近60%。民眾待在家的時間越久，Netflix、Disney Plus、Hulu以及其他串流娛樂媒體使用率將會增加。

尼爾森指出，已在支那肺炎疫情影響嚴重的地區看見電視和網路使用量成長，包括南韓和義大利。南韓在2月第二周至第四周，「病例激增，電視收視率增加17%，觀眾約增加120萬人」。義大利也有相似的成長。

source:

電腦大爆炸

我們應該轉換到標準畫質，HD不是必要
On99999999999

圖中主角係……

羅比堅尼

可能佢過左去netflix到打工